高層好大喜功 前線警沮喪

【本報訊】警隊以強硬手段對付和平示威者，惹外界強烈譴責，前線警務人員更慘成磨心，成為市民「出氣袋」。昨凌晨2時旺角一輛汽車衝向人群，引起一陣騷動，一名男警長到場了解事件時，被記者質疑為何示威區無警察，警長有感而發指「我哋都好想對話去解決事件」，又讚示威者原來「好易溝通」，但慨嘆警員作為公僕，但最近變得不受歡迎，直言感到失望。
面對記者追問，該名男警長說：「呢幾日同事喺街巡邏，都會俾人追住佢哋講粗口鬧，指摘佢哋。」、「知道你哋（市民）心情係點樣。」他表示希望可以找到方法解決，又指以上是個人感受，但「我呢個心情好普遍，好多同事都係咁樣」。他指要重建警民關係，要「雙方面去做」。
有近30年「差齡」的資深警務人員直斥今次警方「孭鑊」，是因為警隊高層好大喜功所致，呼籲同袍保持中立，亦希望市民體諒警務人員「只係打工」。

一名警署警長在旺角慨嘆警員最近變得不受歡迎。

「老差骨」籲勿與民為敵
這篇「老差骨」佔中文章昨在網上流傳，文中指9.28武力清場時，大部份前線警員已「企咗」超過20小時，部份更無食過飯，加上上級每十秒變一次命令，令怨氣加重，「每人心想打就快啦，唔好再等，因為每個同事已很疲倦，怨氣甚重」。
他指出，今次警方「孭鑊」，是因為有人好大喜功，長期向外宣稱「警方有能力應付一切佔中的示威」，「其實大家都知只要行動維持一星期，整個警隊都會崩潰」，並指行動最錯地方是封鎖所有進入添美道、龍匯道、龍和道的道路，市民聚集無得前進，改衝出干諾道，「呢個係上層要面子的後果」。
他呼籲同袍不需要與民為敵，要保持中立，「唔需要去憎邊個人，邊個政黨」，並希望市民體諒警察「只係打工」，「唔係全部唔支持你哋，只係我哋冇得反抗，因為我哋要生活，焗住聽命於一些無能管理層」。
有防暴警員在9.28清場行動中，用自攜的清水幫中胡椒噴霧的示威者清洗面部；亦有警員在制服上扣上黃絲帶，以示爭取真普選決心，顯示警民不一定對立。

有警員在制服上掛上黃絲帶。 互聯網

唔信
放假消息等人以為警察都有好人

全港最大既犯罪集團係咩？